日本公寓9死命案 附近住戶不願搬「想繼續住」因租太平

日本神奈川縣座間市發生9屍命案，27歲嫌犯白石隆浩在8~10月短短2個月間殺了9人更分屍，原本以為同間公寓的住戶會急著搬走，沒想到一戶都沒走全部留著，「租金便宜附近又便利，想繼續住」。

據《日刊SPA》報導，座間市公寓30日發生9屍命案震撼日本，同棟住戶搬走、房價下跌似乎是可預見之事，連網路上也有不少同情公寓管理者的聲音，沒想到事發3天後，意外的住戶沒有人想搬走。

管理該間公寓的管理公司職員A先生指出，「事件後，想要退租的電話一通都沒有，反而都反問『可以不要搬走嗎』、『可以繼續住嗎？』除了大吃一驚外也覺得他們很有勇氣」。

A先生提道「大家都覺得這邊租金便宜，生活機能也便利，發生事件後反而擔心問『會把公寓拆了嗎？』」。該間公寓是建造完成30年的木造2樓建築，是附有閣樓、專租給單身者的套房，房租加管理費只要22000日圓(約1500港幣)。

白石隆浩是在8月下旬入住，A先生回憶「白石隆浩都會打招呼，誰看到都會認為是個好青年，當時他急著注入，現在想起來的確也怪怪的」。報導指出，白石隆浩入住2個月間殺了9人，分解遺體後放在室內，有著奇怪的異臭，A先生說「目前看過不少孤獨死跟自殺現場，跟那些案件比這邊不算臭，雖然的確有點異味就是了」。（即時新聞中心／綜合報導）

生活既壓力仲恐怖過見鬼
睇片間屋就係地鐵隔離

22000咁平俾我都唔走啦
宜家住緊個度要65000重要係share house

A先生說「目前看過不少孤獨死跟自殺現場，跟那些案件比這邊不算臭，雖然的確有點異味就是了

死多一千個一百個我都唔走

可能滴哂屍水佢都唔會走

仲唔驚鬧鬼

咁平租，隻鬼現身都唔走，最多食飯時放多幾雙筷子出黎

好撚ON9+志窮，正宗連登仔

其實捉左唔會驚,
捉唔到先驚。

房租連管理費都係22000円

套房$1500連管理費
仲要交通方便
真係死人都唔會搬

捉左就無事啦

仲多警察係果邊喎
走黎做乜鳩

不過香港人會話條屍咪撚經過我屋企

窮鬼才最惡！

收皮啦支那狗

不是正宗中國人咩！

專偷竊，欺騙，支蛆！

「支蛆」形容中國人，實在太合適啦！

梗係一齊退租用家人名即刻平價租入啦